【新聞極客】梁振英推升降機工程惟部分選址馬虎使用率低

【Now新聞台】行政長官梁振英任內推出「人人暢道通行」計劃，在全港加建200多部升降機等無障礙設施。《新聞極客》發現，部分升降機選址馬虎，使用率極低，計劃推行至今5年，仍有近八成工程未完成。

下午3時許是放學和買餸的黃金時段，這部升降機無人問津。居民黃先生寧願托起車仔都不乘升降機，原因是隔離這條樓梯只有14級。

這裏是大埔火車站，升降機接連地面至廣福邨，政府斥資2000萬、用了3年時間，興建這部約兩米高的升降機。根據我們的觀察，一小時內約有300多人選擇行樓梯，乘電梯的寥寥無幾。

我們再去視察近大埔橋頭一條行人天橋，橋的一頭一尾已有兩條斜路，政府在兩邊加建兩部升降機。我們在這裏一小時，經過的人不足20個，包括一些路過的「單車友」。

橋的一邊是九龍坑村，村口有小巴直達火車站，不少村民以私家車代步。而橋的另一邊是停車場和一些地盤臨時辦公室，只有工人上班，並無民居。

行政長官梁振英2012年上任後推出「人人暢道通行」政策，於全港各區興建200多座扶手電梯或升降機，邀請區議會選出地點，但部分選址馬虎。

本身是中西區區議員的立法會議員許智峯表示，當日通過興建這升降機，只是源於兩個巿民的意見。

路政署指，每部升降機的造價約2000萬，營運費用每年約30萬，十八區共200多個項目中只有近兩成二完工，其餘約八成預計大部分會在2017至18年分階段落成。

梁振英強調民生無小事，當年為了加快開展工程，提出以「專款專用」形式，每年向立法會財委會申請一筆過撥款，毋須每次審批。單是本立法年度，已向立法會申請約8億撥款，政府預計隨後每年的撥款會遞增至超過10億。

呢條19

Btw,下次開係娛樂台適合的

香港仔行人隧道本身有兩部
逸港居又起緊
田灣海旁巴士站本身有一部
再遠少少車路兜入田灣好似都起緊 呢個位有鬼人行
呢d位得十幾級樓梯 都係得d老人家搭 好哂錢

我覺得田灣果部都有用嘅，搭A車果啲人用

兩個市民意見

即係證明香港政府 真係體恤民情

兩個市民提出意見, 政府馬上跟進

廣福呢部lift真係無厘頭，反而對面學校條樓梯咁高反而起斜路

我起緊

以後坐72唔洗行樓梯